[
  {
    "items": [
      {
        "_block": -1,
        "_item": 0,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden.\nIn Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt.\nNach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt.\nMit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden.\nDas war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 1,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Bis n\u00e4chste Woche.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 2,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 3,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 52,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen Bis n\u00e4chste Woche. Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 3,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FocusNews.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 4,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 5,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 6,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 7,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 8,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 9,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 10,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 11,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 12,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 13,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FocusNews. Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde. Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF. Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen. Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte. Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde. Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt. Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten. Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen. Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 13,
        "documentID": "focusnews.173.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "In der Gruppe B unterlagen sie den Norwegern mit 6:4.\nDanach spielten sie gegen Iran und verloren 1:10 und gegen Bulgarien verloren sie 2:6. Gestern fand das Spiel gegen Italien statt, welches 3:9 f\u00fcr Italien endete.\nJetzt k\u00e4mpft das Schweizer Team um die Pl\u00e4tze zwischen 12 und 15.\nDas n\u00e4chste und letzte Spiel wird am Freitag um 10 Uhr gegen Brasilien stattfinden und kann mit untenstehenden Link mitverfolgt werden.\nDas wars f\u00fcr FocusNews, Bis zum n\u00e4chstenmal",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.030.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 14,
        "documentID": "focusnews.173.3",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 30,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FocusNews.\nDer Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.\nKarin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.\nWeil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.\nDabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.030.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 14,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Die Universit\u00e4t soll Geh\u00f6rlosen und H\u00f6renden gleichermassen zug\u00e4nglich sein.\nWer mehr erfahren m\u00f6chte \u00fcber die Gr\u00fcndund der DeafUni, kann die Veranstaltung im Geh\u00f6rlosenzentrum in Oerlikon am Freitag, 7. Oktober von 18:00 bis 20:15 besuchen.\nDr. Ingo Barth wird \u00fcber dieses Thema referieren.\nAnmelden kann man sich bis zum 4. Oktober auf der Homepage www.sichtbar-geh\u00f6rlose.ch.\nDer geh\u00f6rlose Martin Zierold, Mitglied der gr\u00fcnen Partei, hat es geschafft.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am letzten Wochenende wurde er in Berlin gew\u00e4hlt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.040.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 15,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Er ist der erste gew\u00e4hlte geh\u00f6rlose Politiker Deutschlands.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.041.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 16,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "In der Schweiz finden n\u00e4chsten Oktober wichtige politische Wahlen in Bern statt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.042.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 17,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am Mittwoch, 5. Oktober, von 18:15 bis 20:30, organisiert Sichtbar Geh\u00f6rlose eine Podiumsdiskussion.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.043.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 18,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dazu sind 4 Politiker eingeladen, die \u00fcber f\u00fcr Behinderte wichtige Themen diskutieren werden, wie zum Beispiel TV-Untertitel, UNO Konvention f\u00fcr Behinderte usw.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.044.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 19,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Moderiert wird der Anlass von Daniel Hadorn.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.045.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 20,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Anmeldung bitte mit untenstehendem Link.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.046.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 21,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das war\u2019s von FOCUSNEWS, bis zum n\u00e4chsten Mal.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.047.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 22,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.048.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 23,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 48,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS\nIm afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung.\nDie Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose.\nNeu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung.\nDieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am letzten Wochenende wurde er in Berlin gew\u00e4hlt. Er ist der erste gew\u00e4hlte geh\u00f6rlose Politiker Deutschlands. In der Schweiz finden n\u00e4chsten Oktober wichtige politische Wahlen in Bern statt. Am Mittwoch, 5. Oktober, von 18:15 bis 20:30, organisiert Sichtbar Geh\u00f6rlose eine Podiumsdiskussion. Dazu sind 4 Politiker eingeladen, die \u00fcber f\u00fcr Behinderte wichtige Themen diskutieren werden, wie zum Beispiel TV-Untertitel, UNO Konvention f\u00fcr Behinderte usw. Moderiert wird der Anlass von Daniel Hadorn. Anmeldung bitte mit untenstehendem Link. Das war\u2019s von FOCUSNEWS, bis zum n\u00e4chsten Mal. Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.040.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.041.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.042.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.043.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.044.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.045.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.046.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.047.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.048.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 23,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FOCUSNEWS",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.000.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 24,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Im afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.001.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 25,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.002.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 26,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Neu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.003.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 27,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.004.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 28,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dieser sagte anl\u00e4sslich dieser Feier:",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.005.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 29,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "\u201eWir sind doch alle irgendwie behindert.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.006.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 30,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Oft denken wir, Behinderte sind krank, aber das stimmt nicht.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.007.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 31,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Warum also werden sie diskriminiert?\u201c",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.008.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 32,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Direktor des Unternehmens Sadike Nepela sitzt selber seit er zwei ist im Rollstuhl.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 33,
        "documentID": "focusnews.166.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FOCUSNEWS Im afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung. Die Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose. Neu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung. Dieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht. Dieser sagte anl\u00e4sslich dieser Feier: \u201eWir sind doch alle irgendwie behindert. Oft denken wir, Behinderte sind krank, aber das stimmt nicht. Warum also werden sie diskriminiert?\u201c Der Direktor des Unternehmens Sadike Nepela sitzt selber seit er zwei ist im Rollstuhl.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 33,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden.\nIn Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt.\nNach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt.\nMit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden.\nDas war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 34,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Bis n\u00e4chste Woche.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 35,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 36,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 52,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf Wiedersehen Bis n\u00e4chste Woche. Auf Wiedersehen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 36,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel.\nDie Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt.\nMan arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen.\nDer Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten.\nDies aus folgenden Gr\u00fcnden.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 37,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dies gilt auch f\u00fcr die Ausbildungsqualit\u00e4t, die ebenfalls nicht den Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 38,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Angebot der verschiedenen Sportarten in der Schweiz.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 39,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auch erhofft man sich durch die neue Zusammenarbeit mit dem Bundesamt eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 40,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu die J & S Kurse besuchen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 41,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 42,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "In Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 43,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Nach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.047.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 44,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Mit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.048.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 45,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.049.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 46,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 49,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt. Dies gilt auch f\u00fcr die Ausbildungsqualit\u00e4t, die ebenfalls nicht den Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein. Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Angebot der verschiedenen Sportarten in der Schweiz. Auch erhofft man sich durch die neue Zusammenarbeit mit dem Bundesamt eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen. Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu die J & S Kurse besuchen. Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden. In Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt. Nach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt. Mit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden. Das war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.047.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.048.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.049.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 46,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FocusNews.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 47,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 48,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 49,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 50,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FocusNews. Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde. Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF. Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 50,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FOCUSNEWS.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.000.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 51,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.001.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 52,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Regionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.002.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 53,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Speziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.003.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 54,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Er wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.004.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 55,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Referent war ehemals Pr\u00e4sident des D\u00e4nischen Geh\u00f6rlosenbundes, sowie Direktor am Zentrum f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache und im Vorstand des WFD.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.005.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 56,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Zurzeit ist er Vorstandsmitglied des EUD.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.006.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 57,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Mehr Infos siehe unten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.007.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 58,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Seit letztem Oktober wurde am franz\u00f6sischen Fernsehen ein Tanzwettbewerb ausgestrahlt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.008.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 59,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die zwei Paart\u00e4nzer Flora und Yann-Alrick nahmen an dieser franz\u00f6sischen Tanzshow teil.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 60,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Willkommen zu FOCUSNEWS. Am n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt. Regionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen Speziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen. Er wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren. Der Referent war ehemals Pr\u00e4sident des D\u00e4nischen Geh\u00f6rlosenbundes, sowie Direktor am Zentrum f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache und im Vorstand des WFD. Zurzeit ist er Vorstandsmitglied des EUD. Mehr Infos siehe unten. Seit letztem Oktober wurde am franz\u00f6sischen Fernsehen ein Tanzwettbewerb ausgestrahlt. Die zwei Paart\u00e4nzer Flora und Yann-Alrick nahmen an dieser franz\u00f6sischen Tanzshow teil.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.009.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 60,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "An einem Schultheater im Mai 2010 bekommt sie eine Geldstrafe wegen \u00fcbler Nachrede gegen den Bruder und Vater ihres Ex-Mannes.\nSie f\u00fchlten sich von der Mutter angegriffen.\nDas Gericht hat nun entschieden, das Besuchsrecht auf unbestimmte Zeit zu entziehen.\nIm September wurde in Korea der Kinofilm \u201eSilenced\u201c ausgestrahlt.\nEr handelt von einem Kunstlehrer der geh\u00f6rlose Kinder unterrichtet.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Es f\u00e4llt ihm auf, dass die geh\u00f6rlosen Sch\u00fcler anders sind, mehr distanziert.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.030.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 61,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Zuf\u00e4lligerweise beobachtete der Kunstlehrer, wie ein Kind vom Schuldirektor auf brutalste Weise geschlagen wurde.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.031.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 62,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Lehrer war schockiert und brachte den Sch\u00fcler ins Krankenhaus.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.032.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 63,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dieser Film ist nur in der koreanischen Sprache aufgezeichnet.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.033.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 64,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Trailer des Films kann \u00fcber untenstehenden Link angeschaut werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.034.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 65,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.035.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 66,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.036.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 67,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Man arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.037.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 68,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.038.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 69,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dies aus folgenden Gr\u00fcnden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.039.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 70,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 39,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Es f\u00e4llt ihm auf, dass die geh\u00f6rlosen Sch\u00fcler anders sind, mehr distanziert. Zuf\u00e4lligerweise beobachtete der Kunstlehrer, wie ein Kind vom Schuldirektor auf brutalste Weise geschlagen wurde. Der Lehrer war schockiert und brachte den Sch\u00fcler ins Krankenhaus. Dieser Film ist nur in der koreanischen Sprache aufgezeichnet. Der Trailer des Films kann \u00fcber untenstehenden Link angeschaut werden. Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel. Die Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt. Man arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen. Der Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten. Dies aus folgenden Gr\u00fcnden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.030.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.031.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.032.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.033.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.034.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.035.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.036.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.037.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.038.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.039.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 70,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde.\nDas SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt.\nDer SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten.\nLetzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen.\nAndreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Tiziana Rimoldi, Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr die Deutschschweiz vorl\u00e4ufig \u00fcbernehmen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.010.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 71,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Berufsvereinigung der Geb\u00e4rdensprachdolmetscher der Deutschschweiz bgd wurde am 23. November 1991 gegr\u00fcndet, existiert somit nun schon seit 20 Jahren und feiert ihr Jubil\u00e4um.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.011.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 72,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Auf der ihrer Homepage www.bgd.ch werden nun die Videoclips gezeigt, welche am Kongress vom SGB-FSS in Montreux erstellt wurden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.012.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 73,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Aufnahmen k\u00f6nnen nun angeklickt und geschaut werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.013.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 74,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "In der indischen Stadt Warangal wurden drei CRPF Polizisten verhaftet, wegen angeblicher Vergewaltigung eines geh\u00f6rlosen 12 j\u00e4hrigen M\u00e4dchens.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.014.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 75,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das M\u00e4dchen lebt in einem Heim f\u00fcr Geistigbehinderte, welches sich neben dem CRPF Lager befindet.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.015.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 76,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dort soll der Vorfall geschehen sein, worauf das M\u00e4dchen schwanger wurde.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.016.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 77,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Als sie \u00fcber Bauchschmerzen klagte, wurde sie ins Spital gebracht.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.017.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 78,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Monat schwanger.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.018.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 79,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am 12. November kam das Baby tot zur Welt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.019.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 80,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 19,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FocusNews.\nDer Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.\nKarin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.\nWeil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.\nDabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Tiziana Rimoldi, Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr die Deutschschweiz vorl\u00e4ufig \u00fcbernehmen. Die Berufsvereinigung der Geb\u00e4rdensprachdolmetscher der Deutschschweiz bgd wurde am 23. November 1991 gegr\u00fcndet, existiert somit nun schon seit 20 Jahren und feiert ihr Jubil\u00e4um. Auf der ihrer Homepage www.bgd.ch werden nun die Videoclips gezeigt, welche am Kongress vom SGB-FSS in Montreux erstellt wurden. Die Aufnahmen k\u00f6nnen nun angeklickt und geschaut werden. In der indischen Stadt Warangal wurden drei CRPF Polizisten verhaftet, wegen angeblicher Vergewaltigung eines geh\u00f6rlosen 12 j\u00e4hrigen M\u00e4dchens. Das M\u00e4dchen lebt in einem Heim f\u00fcr Geistigbehinderte, welches sich neben dem CRPF Lager befindet. Dort soll der Vorfall geschehen sein, worauf das M\u00e4dchen schwanger wurde. Als sie \u00fcber Bauchschmerzen klagte, wurde sie ins Spital gebracht. Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Monat schwanger. Am 12. November kam das Baby tot zur Welt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.010.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.011.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.012.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.013.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.014.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.015.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.016.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.017.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.018.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.019.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 80,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Am kommenden Wochenende vom 23. bis 25. September findet in Montreux der 43. SGB-FSS Kongress statt mit dem Thema: Integration Inklusion: Chancen und Risiken in Schule, Bildung und Arbeit.\nEs wird verschiedene Vortr\u00e4ge, Diskussionen und Workshops geben.\nFOCUSFIVE wird live aus Montreux berichten, so dass Sie die M\u00f6glichkeit haben, im Internet das Geschehen mit zu verfolgen.\nGesendet wird am Freitag, 23. September von 12:45 bis 17:30 und am Samstag, 24. September von 9:30 bis 12 Uhr und von 14 bis 16 Uhr.\nDas genaue Programm k\u00f6nnen Sie dem untenstehenden Link entnehmen.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Letztes Jahr haben viele Geh\u00f6rlosen- Medien \u00fcber die erste Geh\u00f6rlosen Universit\u00e4t in Europa in Bad Kreuznach in Deutschland berichtet.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.030.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 81,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Wegen fehlender finanzieller Unterst\u00fctzung musste das Projekt dort aufgegeben werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.031.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 82,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Am 23. M\u00e4rz 2011 wurde in Berlin die europ\u00e4ische Organisation \u201eEuropean DeafUniversity\u201c, kurz DeafUni gegr\u00fcndet, mit dem Ziel, das Vorhaben nun in Berlin zu verwirklichen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.032.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 83,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der Leiter dieser Organisation ist Dr. Ingo Barth.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.033.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 84,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Organisation m\u00f6chte in Europa die erste Deaf Uni aufbauen, vergleichbar mit der Gallaudet-Universit\u00e4t in Amerika.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.034.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 85,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Die Universit\u00e4t soll Geh\u00f6rlosen und H\u00f6renden gleichermassen zug\u00e4nglich sein.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.035.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 86,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Wer mehr erfahren m\u00f6chte \u00fcber die Gr\u00fcndund der DeafUni, kann die Veranstaltung im Geh\u00f6rlosenzentrum in Oerlikon am Freitag, 7. Oktober von 18:00 bis 20:15 besuchen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.036.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 87,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Dr. Ingo Barth wird \u00fcber dieses Thema referieren.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.037.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 88,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Anmelden kann man sich bis zum 4. Oktober auf der Homepage www.sichtbar-geh\u00f6rlose.ch.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.038.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 89,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Der geh\u00f6rlose Martin Zierold, Mitglied der gr\u00fcnen Partei, hat es geschafft.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.039.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 90,
        "documentID": "focusnews.166.3",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 39,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS\nIm afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung.\nDie Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose.\nNeu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung.\nDieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Letztes Jahr haben viele Geh\u00f6rlosen- Medien \u00fcber die erste Geh\u00f6rlosen Universit\u00e4t in Europa in Bad Kreuznach in Deutschland berichtet. Wegen fehlender finanzieller Unterst\u00fctzung musste das Projekt dort aufgegeben werden. Am 23. M\u00e4rz 2011 wurde in Berlin die europ\u00e4ische Organisation \u201eEuropean DeafUniversity\u201c, kurz DeafUni gegr\u00fcndet, mit dem Ziel, das Vorhaben nun in Berlin zu verwirklichen. Der Leiter dieser Organisation ist Dr. Ingo Barth. Die Organisation m\u00f6chte in Europa die erste Deaf Uni aufbauen, vergleichbar mit der Gallaudet-Universit\u00e4t in Amerika. Die Universit\u00e4t soll Geh\u00f6rlosen und H\u00f6renden gleichermassen zug\u00e4nglich sein. Wer mehr erfahren m\u00f6chte \u00fcber die Gr\u00fcndund der DeafUni, kann die Veranstaltung im Geh\u00f6rlosenzentrum in Oerlikon am Freitag, 7. Oktober von 18:00 bis 20:15 besuchen. Dr. Ingo Barth wird \u00fcber dieses Thema referieren. Anmelden kann man sich bis zum 4. Oktober auf der Homepage www.sichtbar-geh\u00f6rlose.ch. Der geh\u00f6rlose Martin Zierold, Mitglied der gr\u00fcnen Partei, hat es geschafft.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.030.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.031.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.032.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.033.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.034.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.035.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.036.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.037.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.038.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.039.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 90,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Dieser sagte anl\u00e4sslich dieser Feier:\n\u201eWir sind doch alle irgendwie behindert.\nOft denken wir, Behinderte sind krank, aber das stimmt nicht.\nWarum also werden sie diskriminiert?\u201c\nDer Direktor des Unternehmens Sadike Nepela sitzt selber seit er zwei ist im Rollstuhl.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Er meint, dass Behinderte viele F\u00e4higkeiten h\u00e4tten, dass die Zusammenarbeit mit Ihnen Spass mache und man sich gut untereinander verstehe.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.010.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 91,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "In Namibia betr\u00e4gt die Arbeitslosenquote 51 %, Behinderte w\u00fcrden daher bei der Arbeitssuche oft \u00fcbergangen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.011.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 92,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Premierminister Angula und der Direktor Nepela m\u00f6chten, dass m\u00f6glichst viele andere Unternehmen in Namibia dem Beispiel der Diamantenschleiferei folgen und Behinderte anstellen.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.012.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 93,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "In Rom fand vom 13. bis 15. September der 43. ICSD, International Committee of Sports for the Deaf, Kongress statt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.013.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 94,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Nach ausf\u00fchrlichen Gespr\u00e4chen kam man zu folgenden 3 Ergebnissen: 1. Die Winterspiele 2011 wurden abgesagt.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.014.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 95,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "2. Die Sommer Deaflymics 2013 sollten eigentlich in Athen in Griechenland durchgef\u00fchrt werden.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.015.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 96,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Nach dem sich Athen zur\u00fcckgezogen hat, war das ICSD verunsichert und diskutierte, was nun zu tun sei.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.016.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 97,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Als neuer Organisator hat sich Budapest, Ungarn, angeboten.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.017.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 98,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Nachdem sich die Delegierten \u00fcber diesen Vorschlag ausgetauscht hatten, stimmten sie dar\u00fcber ab:",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.018.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 99,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Das ICSD erkl\u00e4rte sich einverstanden und unterst\u00fctzt die Durchf\u00fchrung der Sommer Deaflymics in Budapest.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.019.mp4"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 100,
        "documentID": "focusnews.166.1",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 19,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS\nIm afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung.\nDie Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose.\nNeu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung.\nDieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht.",
        "sourceID": "sltdev.deu-sgg.xml",
        "sourceText": "Er meint, dass Behinderte viele F\u00e4higkeiten h\u00e4tten, dass die Zusammenarbeit mit Ihnen Spass mache und man sich gut untereinander verstehe. In Namibia betr\u00e4gt die Arbeitslosenquote 51 %, Behinderte w\u00fcrden daher bei der Arbeitssuche oft \u00fcbergangen. Premierminister Angula und der Direktor Nepela m\u00f6chten, dass m\u00f6glichst viele andere Unternehmen in Namibia dem Beispiel der Diamantenschleiferei folgen und Behinderte anstellen. In Rom fand vom 13. bis 15. September der 43. ICSD, International Committee of Sports for the Deaf, Kongress statt. Nach ausf\u00fchrlichen Gespr\u00e4chen kam man zu folgenden 3 Ergebnissen: 1. Die Winterspiele 2011 wurden abgesagt. 2. Die Sommer Deaflymics 2013 sollten eigentlich in Athen in Griechenland durchgef\u00fchrt werden. Nach dem sich Athen zur\u00fcckgezogen hat, war das ICSD verunsichert und diskutierte, was nun zu tun sei. Als neuer Organisator hat sich Budapest, Ungarn, angeboten. Nachdem sich die Delegierten \u00fcber diesen Vorschlag ausgetauscht hatten, stimmten sie dar\u00fcber ab: Das ICSD erkl\u00e4rte sich einverstanden und unterst\u00fctzt die Durchf\u00fchrung der Sommer Deaflymics in Budapest.",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-B",
        "targetText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.010.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.011.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.012.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.013.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.014.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.015.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.016.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.017.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.018.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.019.mp4"
      }
    ],
    "task": {
      "batchNo": 1,
      "batchSize": 100,
      "randomSeed": 1234567,
      "requiredAnnotations": 1,
      "sourceLanguage": "deu",
      "targetLanguage": "sgg"
    }
  }
]
