[
  {
    "items": [
      {
        "_block": -1,
        "_item": 0,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen mehr erfahren"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 1,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 2,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Karin Zurzeit ist er Vorstandsmitglied einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 3,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 4,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 5,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Sie schrieb darauf dem SF einen Brief als Gastrefernt wurde Asger Bergmann die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 6,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass Das wars f\u00fcr FocusNews, Bis Internet keine Untertitel gibt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 7,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 8,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Tanzperformance kann auf Youtube Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 9,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 10,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen mehr erfahren Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde. Karin Zurzeit ist er Vorstandsmitglied einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF. Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen. Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte. Sie schrieb darauf dem SF einen Brief als Gastrefernt wurde Asger Bergmann die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde. Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass Das wars f\u00fcr FocusNews, Bis Internet keine Untertitel gibt. Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten. Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Tanzperformance kann auf Youtube Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen. Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 10,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen zu FocusNews."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 11,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 12,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 13,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 14,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 15,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 16,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 17,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 18,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 19,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 20,
        "documentID": "focusnews.173.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen zu FocusNews. Der Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde. Karin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF. Weil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen. Dabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte. Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde. Das SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt. Der SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten. Letzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen. Andreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 20,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4",
        "targetContextLeft": "Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel.\nDie Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt.\nMan arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen.\nDer Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten.\nDies aus folgenden Gr\u00fcnden.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 21,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dies gilt auch f\u00fcr stattfinden und kann mit untenstehenden Link Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 22,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Das Gericht hat nun in der Schweiz."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 23,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auch erhofft man sich durch meilleure danse\u201c und bedeutet soviel wie eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 24,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu Sohn lebt beim Vater. besuchen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 25,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 26,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "BAD",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In Augsburg, Deutschland wird am 28. Man arbeitet von 2004 bis der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 27,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 49,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt. Dies gilt auch f\u00fcr stattfinden und kann mit untenstehenden Link Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein. Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Das Gericht hat nun in der Schweiz. Auch erhofft man sich durch meilleure danse\u201c und bedeutet soviel wie eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen. Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu Sohn lebt beim Vater. besuchen. Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden. In Augsburg, Deutschland wird am 28. Man arbeitet von 2004 bis der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 27,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4",
        "targetContextLeft": "Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel.\nDie Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt.\nMan arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen.\nDer Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten.\nDies aus folgenden Gr\u00fcnden.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 28,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dies gilt auch f\u00fcr die Ausbildungsqualit\u00e4t, die ebenfalls nicht den Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 29,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Angebot der verschiedenen Sportarten in der Schweiz."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 30,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auch erhofft man sich durch die neue Zusammenarbeit mit dem Bundesamt eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 31,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu die J & S Kurse besuchen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 32,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 33,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 34,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.047.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Nach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 35,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.048.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Mit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 36,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.049.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 37,
        "documentID": "focusnews.177.4",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 49,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.040.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.041.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.042.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.043.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.044.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.045.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.046.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.047.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.048.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.049.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der J & S ist nicht auf die Behinderungen fokussiert sondern ist dem Sport offen gegen\u00fcber gestellt. Dies gilt auch f\u00fcr die Ausbildungsqualit\u00e4t, die ebenfalls nicht den Fokus auf die Behinderung gerichtet hat, jedoch auf den Sport allgemein. Zudem verf\u00fcgt J & S \u00fcber ein breites Angebot der verschiedenen Sportarten in der Schweiz. Auch erhofft man sich durch die neue Zusammenarbeit mit dem Bundesamt eine bessere Unterst\u00fctzung und der Geh\u00f6rlosensport soll durch die J & S Kurse an Wert dazugewinnen. Wer bereits \u00fcber einen Leiterausweis verf\u00fcgt soll den weiterhin behalten und zuk\u00fcnftig neu die J & S Kurse besuchen. Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden. In Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt. Nach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt. Mit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden. Das war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 37,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.020.mp4",
        "targetContextLeft": "Das M\u00e4dchen lebt in einem Heim f\u00fcr Geistigbehinderte, welches sich neben dem CRPF Lager befindet.\nDort soll der Vorfall geschehen sein, worauf das M\u00e4dchen schwanger wurde.\nAls sie \u00fcber Bauchschmerzen klagte, wurde sie ins Spital gebracht.\nDas M\u00e4dchen war bereits im 7. Monat schwanger.\nAm 12. November kam das Baby tot zur Welt.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die drei Polizisten m\u00fcssen nun zu einem Vaterschaftstest."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 38,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.021.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf der in Deutschland bekannten Homepage www.taubenschlag.de ist ein Bericht erschienen, in dem die ARD Fernseh-Serie \u201aSturm der Liebe\u2019 kritisiert wird."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 39,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.022.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Ein Schauspieler in der Rolle eines Geh\u00f6rlosen, wird komischerweise pl\u00f6tzlich h\u00f6rend, versteckt dies aber, worauf merkw\u00fcrdige Dinge geschehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 40,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.023.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In \u00d6rebro in Schweden findet zur Zeit die Futsal-WM statt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 41,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.024.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das Schweizer Team hat die Vorrunde leider nicht \u00fcberstanden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 42,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.025.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In der Gruppe B unterlagen sie den Norwegern mit 6:4."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 43,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.026.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Danach spielten sie gegen Iran und verloren 1:10 und gegen Bulgarien verloren sie 2:6. Gestern fand das Spiel gegen Italien statt, welches 3:9 f\u00fcr Italien endete."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 44,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.027.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Jetzt k\u00e4mpft das Schweizer Team um die Pl\u00e4tze zwischen 12 und 15."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 45,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.028.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das n\u00e4chste und letzte Spiel wird am Freitag um 10 Uhr gegen Brasilien stattfinden und kann mit untenstehenden Link mitverfolgt werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 46,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.029.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das wars f\u00fcr FocusNews, Bis zum n\u00e4chstenmal"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 47,
        "documentID": "focusnews.173.2",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 29,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.020.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.021.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.022.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.023.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.024.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.025.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.026.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.027.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.028.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.029.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FocusNews.\nDer Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.\nKarin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.\nWeil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.\nDabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die drei Polizisten m\u00fcssen nun zu einem Vaterschaftstest. Auf der in Deutschland bekannten Homepage www.taubenschlag.de ist ein Bericht erschienen, in dem die ARD Fernseh-Serie \u201aSturm der Liebe\u2019 kritisiert wird. Ein Schauspieler in der Rolle eines Geh\u00f6rlosen, wird komischerweise pl\u00f6tzlich h\u00f6rend, versteckt dies aber, worauf merkw\u00fcrdige Dinge geschehen. In \u00d6rebro in Schweden findet zur Zeit die Futsal-WM statt. Das Schweizer Team hat die Vorrunde leider nicht \u00fcberstanden. In der Gruppe B unterlagen sie den Norwegern mit 6:4. Danach spielten sie gegen Iran und verloren 1:10 und gegen Bulgarien verloren sie 2:6. Gestern fand das Spiel gegen Italien statt, welches 3:9 f\u00fcr Italien endete. Jetzt k\u00e4mpft das Schweizer Team um die Pl\u00e4tze zwischen 12 und 15. Das n\u00e4chste und letzte Spiel wird am Freitag um 10 Uhr gegen Brasilien stattfinden und kann mit untenstehenden Link mitverfolgt werden. Das wars f\u00fcr FocusNews, Bis zum n\u00e4chstenmal"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 47,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.000.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen zu FOCUSNEWS."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 48,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.001.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Am n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 49,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.002.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Regionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 50,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.003.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Speziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 51,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.004.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Er wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 52,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.005.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Referent war ehemals Pr\u00e4sident des D\u00e4nischen Geh\u00f6rlosenbundes, sowie Direktor am Zentrum f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache und im Vorstand des WFD."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 53,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.006.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Zurzeit ist er Vorstandsmitglied des EUD."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 54,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.007.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Mehr Infos siehe unten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 55,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.008.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Seit letztem Oktober wurde am franz\u00f6sischen Fernsehen ein Tanzwettbewerb ausgestrahlt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 56,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die zwei Paart\u00e4nzer Flora und Yann-Alrick nahmen an dieser franz\u00f6sischen Tanzshow teil."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 57,
        "documentID": "focusnews.177.0",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.000.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.001.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.002.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.003.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.004.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.005.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.006.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.007.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.008.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.009.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Willkommen zu FOCUSNEWS. Am n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt. Regionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen Speziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen. Er wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren. Der Referent war ehemals Pr\u00e4sident des D\u00e4nischen Geh\u00f6rlosenbundes, sowie Direktor am Zentrum f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache und im Vorstand des WFD. Zurzeit ist er Vorstandsmitglied des EUD. Mehr Infos siehe unten. Seit letztem Oktober wurde am franz\u00f6sischen Fernsehen ein Tanzwettbewerb ausgestrahlt. Die zwei Paart\u00e4nzer Flora und Yann-Alrick nahmen an dieser franz\u00f6sischen Tanzshow teil."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 57,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.030.mp4",
        "targetContextLeft": "An einem Schultheater im Mai 2010 bekommt sie eine Geldstrafe wegen \u00fcbler Nachrede gegen den Bruder und Vater ihres Ex-Mannes.\nSie f\u00fchlten sich von der Mutter angegriffen.\nDas Gericht hat nun entschieden, das Besuchsrecht auf unbestimmte Zeit zu entziehen.\nIm September wurde in Korea der Kinofilm \u201eSilenced\u201c ausgestrahlt.\nEr handelt von einem Kunstlehrer der geh\u00f6rlose Kinder unterrichtet.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Es f\u00e4llt ihm auf, dass die geh\u00f6rlosen Sch\u00fcler anders sind, mehr distanziert."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 58,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.031.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Zuf\u00e4lligerweise beobachtete der Kunstlehrer, wie ein Kind vom Schuldirektor auf brutalste Weise geschlagen wurde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 59,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.032.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Lehrer war schockiert und brachte den Sch\u00fcler ins Krankenhaus."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 60,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.033.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dieser Film ist nur in der koreanischen Sprache aufgezeichnet."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 61,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.034.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Trailer des Films kann \u00fcber untenstehenden Link angeschaut werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 62,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.035.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 63,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.036.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 64,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.037.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Man arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 65,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.038.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 66,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.039.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dies aus folgenden Gr\u00fcnden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 67,
        "documentID": "focusnews.177.3",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 39,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.030.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.031.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.032.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.033.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.034.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.035.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.036.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.037.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.038.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.039.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Es f\u00e4llt ihm auf, dass die geh\u00f6rlosen Sch\u00fcler anders sind, mehr distanziert. Zuf\u00e4lligerweise beobachtete der Kunstlehrer, wie ein Kind vom Schuldirektor auf brutalste Weise geschlagen wurde. Der Lehrer war schockiert und brachte den Sch\u00fcler ins Krankenhaus. Dieser Film ist nur in der koreanischen Sprache aufgezeichnet. Der Trailer des Films kann \u00fcber untenstehenden Link angeschaut werden. Der Schweizerische Geh\u00f6rlosensportverband SGSV-FSSS verabschiedet eine neue Strategie und die Ausbildung erf\u00e4hrt einen Wechsel. Die Leiterkurse werden nicht mehr wie bis anhin beim Plussport Behindertensport Schweiz angesiedelt sein, sondern neu werden die Leiterausbildungen von J & S Jugend Sport durchgef\u00fchrt. Man arbeitet von 2004 bis 2009 ausbildungstechnisch mit dem Plussport Behindertensport Schweiz zusammen. Der Sportverband entschied sich, neu mit J & S zusammenzuarbeiten. Dies aus folgenden Gr\u00fcnden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 67,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.010.mp4",
        "targetContextLeft": "Sie schrieb darauf dem SF einen Brief und bem\u00e4ngelte, dass das SF die Geh\u00f6rlosen ignorieren w\u00fcrde.\nDas SF hat dieses Jahr aber bereits mitgeteilt, dass es aus finanziellen Gr\u00fcnden im Internet keine Untertitel gibt.\nDer SGB-FSS hat anfangs Jahr eine Unternehmensberatung mit dem Mandat beauftragt, ein Audit durchzuf\u00fchren und dabei festzustellen, was die St\u00e4rken und Schw\u00e4chen des SGB-FSS sind, sowie die Ziele der drei Regionen Deutschschweiz, Romandie und Tessins auf die Zukunft auszurichten.\nLetzte Woche stellte die Beraterfirma ihre Ergebnisse vor und machte Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Ver\u00e4nderungen und Verbesserungen.\nAndreas Janner, Gesch\u00e4ftsleiter Deutschweiz, hat darauf im gegenseitigen Einverst\u00e4ndnis mit dem SGB-FSS entschieden, aus dem Unternehmen auszutreten.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Tiziana Rimoldi, Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr die Deutschschweiz vorl\u00e4ufig \u00fcbernehmen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 68,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.011.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die Berufsvereinigung der Geb\u00e4rdensprachdolmetscher der Deutschschweiz bgd wurde am 23. November 1991 gegr\u00fcndet, existiert somit nun schon seit 20 Jahren und feiert ihr Jubil\u00e4um."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 69,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.012.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf der ihrer Homepage www.bgd.ch werden nun die Videoclips gezeigt, welche am Kongress vom SGB-FSS in Montreux erstellt wurden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 70,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.013.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die Aufnahmen k\u00f6nnen nun angeklickt und geschaut werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 71,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.014.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In der indischen Stadt Warangal wurden drei CRPF Polizisten verhaftet, wegen angeblicher Vergewaltigung eines geh\u00f6rlosen 12 j\u00e4hrigen M\u00e4dchens."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 72,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.015.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das M\u00e4dchen lebt in einem Heim f\u00fcr Geistigbehinderte, welches sich neben dem CRPF Lager befindet."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 73,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.016.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dort soll der Vorfall geschehen sein, worauf das M\u00e4dchen schwanger wurde."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 74,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.017.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Als sie \u00fcber Bauchschmerzen klagte, wurde sie ins Spital gebracht."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 75,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.018.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Monat schwanger."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 76,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.019.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Am 12. November kam das Baby tot zur Welt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 77,
        "documentID": "focusnews.173.1",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 19,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.010.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.011.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.012.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.013.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.014.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.015.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.016.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.017.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.018.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.019.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FocusNews.\nDer Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.\nKarin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.\nWeil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.\nDabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Tiziana Rimoldi, Gesch\u00e4ftsleiterin Tessin, wird die F\u00fchrung f\u00fcr die Deutschschweiz vorl\u00e4ufig \u00fcbernehmen. Die Berufsvereinigung der Geb\u00e4rdensprachdolmetscher der Deutschschweiz bgd wurde am 23. November 1991 gegr\u00fcndet, existiert somit nun schon seit 20 Jahren und feiert ihr Jubil\u00e4um. Auf der ihrer Homepage www.bgd.ch werden nun die Videoclips gezeigt, welche am Kongress vom SGB-FSS in Montreux erstellt wurden. Die Aufnahmen k\u00f6nnen nun angeklickt und geschaut werden. In der indischen Stadt Warangal wurden drei CRPF Polizisten verhaftet, wegen angeblicher Vergewaltigung eines geh\u00f6rlosen 12 j\u00e4hrigen M\u00e4dchens. Das M\u00e4dchen lebt in einem Heim f\u00fcr Geistigbehinderte, welches sich neben dem CRPF Lager befindet. Dort soll der Vorfall geschehen sein, worauf das M\u00e4dchen schwanger wurde. Als sie \u00fcber Bauchschmerzen klagte, wurde sie ins Spital gebracht. Das M\u00e4dchen war bereits im 7. Monat schwanger. Am 12. November kam das Baby tot zur Welt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 77,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4",
        "targetContextLeft": "Auf der Webseite des Sportverbandes k\u00f6nnen detailliertere Informationen nachgelesen werden.\nIn Augsburg, Deutschland wird am 28. Januar 2012 die 5. DG-Futsalmeisterschaft der Frauen, Herren und Senioren durchgef\u00fchrt.\nNach der Futsal Meisterschaft findet die Deaf Futsal Party statt.\nMit vorheriger Anmeldung kann direkt teilgenommen werden.\nDas war\u2019s f\u00fcr FOCUSNEWS.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen"
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 78,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Bis n\u00e4chste Woche."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 79,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 80,
        "documentID": "focusnews.177.5",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 52,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.050.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.051.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.052.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen Bis n\u00e4chste Woche. Auf Wiedersehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 80,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.040.mp4",
        "targetContextLeft": "Die Universit\u00e4t soll Geh\u00f6rlosen und H\u00f6renden gleichermassen zug\u00e4nglich sein.\nWer mehr erfahren m\u00f6chte \u00fcber die Gr\u00fcndund der DeafUni, kann die Veranstaltung im Geh\u00f6rlosenzentrum in Oerlikon am Freitag, 7. Oktober von 18:00 bis 20:15 besuchen.\nDr. Ingo Barth wird \u00fcber dieses Thema referieren.\nAnmelden kann man sich bis zum 4. Oktober auf der Homepage www.sichtbar-geh\u00f6rlose.ch.\nDer geh\u00f6rlose Martin Zierold, Mitglied der gr\u00fcnen Partei, hat es geschafft.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Am letzten Wochenende wurde er in Berlin gew\u00e4hlt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 81,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.041.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Er ist der erste gew\u00e4hlte geh\u00f6rlose Politiker Deutschlands."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 82,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.042.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "In der Schweiz finden n\u00e4chsten Oktober wichtige politische Wahlen in Bern statt."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 83,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.043.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Am Mittwoch, 5. Oktober, von 18:15 bis 20:30, organisiert Sichtbar Geh\u00f6rlose eine Podiumsdiskussion."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 84,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.044.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Dazu sind 4 Politiker eingeladen, die \u00fcber f\u00fcr Behinderte wichtige Themen diskutieren werden, wie zum Beispiel TV-Untertitel, UNO Konvention f\u00fcr Behinderte usw."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 85,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.045.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Moderiert wird der Anlass von Daniel Hadorn."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 86,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.046.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Anmeldung bitte mit untenstehendem Link."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 87,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.047.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das war\u2019s von FOCUSNEWS, bis zum n\u00e4chsten Mal."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 88,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.048.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 89,
        "documentID": "focusnews.166.4",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 48,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.040.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.041.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.042.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.043.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.044.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.045.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.046.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.047.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.166.048.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS\nIm afrikanischen Land Namibia geht das Unternehmen Schachter und Namdar einen vorbildlichen Weg in Sachen Behinderung.\nDie Diamantenschleiferei besch\u00e4ftigt 63 Angestellte, davon 17 Behinderte, sowohl Rollstuhlfahrer als auch Geh\u00f6rlose.\nNeu steht jetzt ein spezieller, rollstuhlg\u00e4ngiger Raum mit Dolmetscher f\u00fcr Geh\u00f6rlose zur Verf\u00fcgung.\nDieser Raum wurde vom Premierminister Nahas Angula eingeweiht.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Am letzten Wochenende wurde er in Berlin gew\u00e4hlt. Er ist der erste gew\u00e4hlte geh\u00f6rlose Politiker Deutschlands. In der Schweiz finden n\u00e4chsten Oktober wichtige politische Wahlen in Bern statt. Am Mittwoch, 5. Oktober, von 18:15 bis 20:30, organisiert Sichtbar Geh\u00f6rlose eine Podiumsdiskussion. Dazu sind 4 Politiker eingeladen, die \u00fcber f\u00fcr Behinderte wichtige Themen diskutieren werden, wie zum Beispiel TV-Untertitel, UNO Konvention f\u00fcr Behinderte usw. Moderiert wird der Anlass von Daniel Hadorn. Anmeldung bitte mit untenstehendem Link. Das war\u2019s von FOCUSNEWS, bis zum n\u00e4chsten Mal. Auf Wiedersehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 89,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.010.mp4",
        "targetContextLeft": "Der Referent war ehemals Pr\u00e4sident des D\u00e4nischen Geh\u00f6rlosenbundes, sowie Direktor am Zentrum f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache und im Vorstand des WFD.\nZurzeit ist er Vorstandsmitglied des EUD.\nMehr Infos siehe unten.\nSeit letztem Oktober wurde am franz\u00f6sischen Fernsehen ein Tanzwettbewerb ausgestrahlt.\nDie zwei Paart\u00e4nzer Flora und Yann-Alrick nahmen an dieser franz\u00f6sischen Tanzshow teil.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Titel der Show heisst \u201eLa meilleure danse\u201c und bedeutet soviel wie \u201eDer beste Tanz\u201c."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 90,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 1,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.011.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der T\u00e4nzer Yann-Alrick Mourteil Henry ist geh\u00f6rlos."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 91,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 2,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.012.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das Paar begeisterte die Zuschauer und sie gewannen EUR 30\u2018000 Preisgeld."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 92,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 3,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.013.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Ihre Tanzperformance kann auf Youtube angeschaut werden."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 93,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 4,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.014.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "\u00d6sterreich."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 94,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 5,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.015.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Die Eltern trennten sich und die geh\u00f6rlose Mutter k\u00e4mpft bereits seit 5 Jahren damit sie ihren Sohn sehen kann."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 95,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 6,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.016.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Als der Sohn 3 Jahre alt war, trennten sich die Eltern."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 96,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 7,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.017.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Das Sorgerecht war ein grosses Streitthema."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 97,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 8,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.018.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Nun ist der Sohn 8-j\u00e4hrig."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 98,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 9,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.019.mp4",
        "targetContextLeft": "",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Mutter und Sohn sehen sich selten und es wuchs eine Distanz zwischen ihnen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 99,
        "documentID": "focusnews.177.1",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 19,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.010.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.011.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.012.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.013.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.014.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.015.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.016.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.017.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.018.mp4 https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.177.019.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FOCUSNEWS.\nAm n\u00e4chsten Mittwoch, 25.1.2012 wird von Sichtbar Geh\u00f6rlos die 10. Geh\u00f6rlosenkonferenz durchgef\u00fchrt.\nRegionale Themen und Informationen zur Sozialpolitik f\u00fcr das Jahr 2012 werden zur Sprache kommen\nSpeziell als Gastrefernt wurde Asger Bergmann aus D\u00e4nemark eingeladen.\nEr wird \u00fcber D\u00e4nemark im Wandel und \u00fcber das Leben geh\u00f6rloser Menschen in D\u00e4nemark referieren.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Der Titel der Show heisst \u201eLa meilleure danse\u201c und bedeutet soviel wie \u201eDer beste Tanz\u201c. Der T\u00e4nzer Yann-Alrick Mourteil Henry ist geh\u00f6rlos. Das Paar begeisterte die Zuschauer und sie gewannen EUR 30\u2018000 Preisgeld. Ihre Tanzperformance kann auf Youtube angeschaut werden. \u00d6sterreich. Die Eltern trennten sich und die geh\u00f6rlose Mutter k\u00e4mpft bereits seit 5 Jahren damit sie ihren Sohn sehen kann. Als der Sohn 3 Jahre alt war, trennten sich die Eltern. Das Sorgerecht war ein grosses Streitthema. Nun ist der Sohn 8-j\u00e4hrig. Mutter und Sohn sehen sich selten und es wuchs eine Distanz zwischen ihnen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 99,
        "documentID": "focusnews.173.3",
        "isCompleteDocument": false,
        "itemID": 0,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.030.mp4",
        "targetContextLeft": "In der Gruppe B unterlagen sie den Norwegern mit 6:4.\nDanach spielten sie gegen Iran und verloren 1:10 und gegen Bulgarien verloren sie 2:6. Gestern fand das Spiel gegen Italien statt, welches 3:9 f\u00fcr Italien endete.\nJetzt k\u00e4mpft das Schweizer Team um die Pl\u00e4tze zwischen 12 und 15.\nDas n\u00e4chste und letzte Spiel wird am Freitag um 10 Uhr gegen Brasilien stattfinden und kann mit untenstehenden Link mitverfolgt werden.\nDas wars f\u00fcr FocusNews, Bis zum n\u00e4chstenmal",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen."
      },
      {
        "_block": -1,
        "_item": 100,
        "documentID": "focusnews.173.3",
        "isCompleteDocument": true,
        "itemID": 30,
        "itemType": "TGT",
        "sourceContextLeft": "",
        "sourceID": "sltdev.sgg-deu.xml",
        "sourceText": "https://files.ifi.uzh.ch/cl/archiv/2022/easier/wmtslt/dev/focusnews.173.030.mp4",
        "targetContextLeft": "Willkommen zu FocusNews.\nDer Deutsche Fernsehsender ZDF bietet Filme im Internet mit Untertitel an, sofern der Film vorher im Fernseher mit Untertitel ausgestrahlt wurde.\nKarin Mayerhofer Dobler kritisierte in einem Bericht das Schweizer Fernsehen SF.\nWeil es auf der Homepage vom ZDF Probleme gab, wollte sie die Sendung \u201aHerzflimmern\u2019 auf dem Videoportal des Schweizer Fernsehen schauen.\nDabei stellte sie erstaunt fest, dass die Sendung auf dem Schweizer Videoportal keine Untertitel hatte.",
        "targetID": "translator-A",
        "targetText": "Auf Wiedersehen."
      }
    ],
    "task": {
      "batchNo": 1,
      "batchSize": 100,
      "randomSeed": 1234567,
      "requiredAnnotations": 1,
      "sourceLanguage": "sgg",
      "targetLanguage": "deu"
    }
  }
]
